1) Linux File Permissions : Basic Permission , Special Permission , ACL (Access Control List) Pernission.

              1) Check File Permission : ls -l file1.txt

              2) Check Directory Permission : ls -ld file2/

              3) To change permission : a) Add read permission to the owner : chmod u+r file1.txt
                                                                              chmod 400 file.txt
                                        b) Add read+write permission to the group : chmod g+rw  file1.txt
                                                                                    chmod 060 file1.txt
                                        c) Remove read permission to the others : chmod o-r file.txt
                                                                                  chmod 003 file1.txt
              4) To change Ownership : chown salma file1.txt    ,  chown -R newowner dirname
              5) To change Group Ownership : chgrp devopsgrp file1.txt 

3) ACL : It is a service, provides an additional , more flexible permissions  to specific users and group to particular
      directories  and file.

  When a user not a member of the group but we want to give some read and write access without making user a member of 
  the group , ACL do this.

       1) Check ACL Permission  : getfacl file1.txt
       2) Set ACL Permission to user : setfacl -m u:salma:rwx /devops
       3) Remove ACL Permission of user : setfacl -x u:salma: /devops
       4) Set ACL Permission to Group : setfacl -m g:devopsgrp:rwx /devops
       5) Remove ACL Permission of Group : setfacl -x g:devopsgrp: /devops
       6) Remove all ACL permissions : setfacl -b /devops

2) Regular Expressions : Special characters which help in search data , matching complex patterns.

   GREP:(Global Regular Expression Print)-Searches a file for a particular pattern of characters and displays all 
                                          lines which contain that pattern.

        1) Search a word in the file : grep root /etc/passwd  (or) grep TRACE application.log
                                       Includes only lines with root.
        2) Search a string in multiple files : grep root /etc/passwd /etc/group
        3) Search a string case insensitive : grep -i Root /etc/passwd
        4) Search a string in all files recursively : grep -r root /
        5) Inverting the string match : grep -v root /etc/passwd (Excludes lines with root)
        6) Total number of lines string match : grep -c root /etc/passwd
        7) Display the file names that match the string : grep -l root /etc/passwd
        8) Display the file names that do not contain the string : grep -L root /etc/passwd
        9) Display the string match line with number : grep -n root /etc/passwd
       10) Display the lines that start with a string : grep ^root /etc/passwd
       11) Display the lines that end with a string : grep root$ /etc/passwd
       12) Search and redirect output in a new file : grep root /etc/passwd > file1.txt

3) Find : It is used to search and locate list of files and directories basedd on conditions like permissions, users, 
          groups, file type, date, size, etc we specify for files that match the arguments.

1) Find files under home directory : find /home -name file1.txt (or) find ~ -name "file1.txt"
2) Find files with suid  permission : find / -perm 4755
3) Find files with suid  permission : find / -perm 2546
4) Find files with sticky bit permission : find / -perm 1722
5) Find files based on users : find / -user root
6) Find files based on groups : find / -group devopsgrp
7) Find files based on size : find /tmp -size -10M
8) Find files with more than 10MB : find /tmp -size +10M























































                            
