1)Create file or Directory:             2) Touch : Used to create empty file.

  1) Create single directory                 1) Create Single empty file
  </> mkdir salma                            </> touch test

  2) Create multiple directory               2) Create multiple files
  </> mkdir salma asma amra                  </> touch Devops linux python

  3) Create Nested directory                 3) Create number of files
  </> mkdir -p salma/asma/amra               </> touch student{1..5}

  4) Create Number of directory
  </> mkdir student{1..10}

3) Copy and Paste : cp <option> <Source> <Destination>       1) Copy file:
              option :>  -r : Recursive                        </> cp -rvf /salma/devops.txt /asma/
                         -v : verbose
                         -f : forcefully                     2) Copy all data starts from W alphabet
                                                              </>  cp -rvf /salma/W* /amra/


4) Remove file and directory : rm -rvf /salma/asma

5) Move file or directory : mv /home/salma/file1.txt asma/

6) Rename file or directory : mv dev devops

7) USER MANAGEMENT : 1) Create user account(Creates user) : sudo useradd -m asma

                     2) Create user Password : sudo passwd asma

                     3) To switch user : su salma

                     4) whoami : To ensure user login after su.

                     5) Logout from user account : exit  or "ctrl+d"

                     6) Delete user account : sudo userdel asma

                     7) Change user login name salma to devops : sudo usermod -l devops salma

                     8) To find the users : sudo cat /etc/passwd (or) cd /home -> ls

8)GROUP MANAGEMENT : A group is a collection of user accounts , useful for administrators to manage and apply
                     permissions for a different number of users.

           1) Create Group : sudo groupadd Devopsgrp

           2) Check groups :  sudo cat/etc/group

           3) Delete group : sudo groupdel Devopsgrp 

           4) Add single user in group : sudo gpasswd -a amra Devopsgrp

           5) Add multiple users in group : sudo gpasswd -M amra,azzu,arfu Devopsgrp

           6) Remove group member : sudo gpasswd -d arfu Devopsgrp

           7) Make group admin : sudo gpasswd -A amra Devopsgrp

           8) Change group : sudo chgrp DevopsEnginers file1.txt

              ( Other users in DevopsEnginers group can access the file1.txt(ex,day to day tasks))













